罕有發14頁聲明 馬道立反擊左報「司法機構不容政治化」

節錄

罕有發14頁聲明
馬道立反擊左報「司法機構不容政治化」

【本報訊】近期本港法院遭左報及建制派文革式口誅筆伐，批評法官屢「輕判暴徒」，親共陣營更發起一人一信投訴施壓。將於明年1月退休的終審法院首席法官馬道立，昨罕有地發表長達14頁的聲明，強調司法機構絕不應被政治化，認為對法官或法院的批評須有理有據，反擊有人單憑「純粹聲稱或斷章取義之事」批評法官，或因案件結果不合心意而作出嚴重指稱均屬錯誤。法律界認為馬道立聲明反映目前情況嚴峻，必須正視聽。

相關新聞：引基本法：無人可凌駕司法獨立

馬道立在聲明開首即表明，近日社會出現不少對法院及法官裁決的評論、意見及批評，故發聲明解釋香港司法的基本原則，。。。。。。。

■馬道立昨罕有發表聲明回應近期法庭備受針對，直指對法官批評必須有理有據。馬泉崇攝

重申普通法原則「無罪假定」

中共喉舌和保皇黨接連誣衊裁判官「放生黑暴」，馬道立在聲明特別提到刑事審訊原則，指不論被控人士身份，均應有公平審訊，如要在刑事案件中定罪，律政司舉證須達到「毫無合理疑點」標準，任何人被證明有罪前，一概假定無罪。

建制派屢質疑法庭讓涉抗爭案被告保釋，。。。。。。。。

馬官強調，當法官或法院違反上述基本原則時，外界可批評，但應有理據，。。。。。。。。。，便作偏頗的嚴重指稱屬錯誤，強調司法機構不應被政治化。

馬昨傍晚離開法院時，被問到為何此時發聲明，他沒回應提問便離開。

資深大律師梁家傑指，官媒與建制派近月大合奏，。。。。。。。。。

■左派媒體近期大肆對法官作出批評。

葉巧琦：評官顏色不尊重法治

法律界立法會議員郭榮鏗相信馬道立留意到近日建制派、左報有系統地指名道姓攻擊法官裁決，認為須澄清「基本法律原則」。

法政匯思前召集人任建峰在fb發文指事件錯在律政司長鄭若驊失職，任由司法機構被親北京勢力與媒體大肆攻擊，「弄到本來理應可以維持低調的首席大法官要自己走出來捍衞司法」。

大律師公會副主席葉巧琦回覆查詢指，。。。。。。。。。，唔尊重法治精神」。

官媒近年多次批評法庭「輕判」涉反修例案被告 ，。。。。。。。

民建聯立法會議員葛珮帆和周浩鼎更聲稱收到「藍絲法官」匿名信，。。。。。。。。

不過，官媒對其他令人譁然裁決絕口不提，其中9月17日東院裁判官鄭紀航審理八旬老翁以金屬尖鑿刺向「長毛」梁國雄腰窩時，老翁承認控罪，並揚言「一個許智峯，一個黃之鋒，兩個遲早都要死」，但鄭官指老翁熱愛社會，只因政見不同而犯案，為老翁索取社服令報告，老翁更獲准保釋。

粉嶺裁判法院署理主任裁判官蘇文隆多項裁決備受爭議，包括重判阻差辦公的註冊社工劉家棟入獄一年。但蘇對藏毒的休班警卻判罰5,000元及感化令；蘇又拒絕被控發表煽動文字等六罪的人民力量副主席「快必」譚得志保釋。

特首辦回應本報查詢時稱，特首前日已籲公眾避免攻擊或批評司法機構，期望公眾不再對司法機構作出不恰當評論。

法律日日都嚴峻架啦，
班撚屌咪又係縮係老母個西入面咩聲都唔出，
連靜默遊行都懶得行，
由得d 後生仔日日比popo 拉

最後咪又係under行政首長冇牙紙老虎聲明